<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gramática on Idiomas</title><link>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/</link><description>Recent content in Gramática on Idiomas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Future Continuous</title><link>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/10-future-continuos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/10-future-continuos/</guid><description>Grammatical Rules (Reglas gramaticales) Form (Forma) Para formar el futuro continuo se utilizan “will be” o “be going to” y el verbo+ing
Sujeto Auxiliares Verbo+ing I will be am going to be talking, eating, learning, doing, going… he, she, it will be is going to be talking, eating, learning, doing, going… you, we, they will be are going to be talking, eating, learning, doing, going… Structure (Estructura) 1. Affirmative Sentences (Frases afirmativas) Sujeto + “will be” + verbo+ing… Sujeto + verbo auxiliar (to be) + “going to be” + verbo+ing… Ejemplos:</description></item><item><title>Future Perfect</title><link>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/11-future-perfect/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/11-future-perfect/</guid><description>Como hemos visto en las lecciones anteriores, hay dos maneras principales para expresar el futuro. A diferencia del futuro simple, en el tiempo perfecto, el uso de ellas es en general intercambiable.
Grammatical Rules (Reglas gramaticales) Structure (Estructura) 1. Affirmative Sentences (Frases afirmativas) Sujeto + “will have” + participio pasado. Sujeto + verbos auxiliar (to be) + “going to have” + participio pasado. Ejemplos:
The party will [is going to] have ended by the time you finish work.</description></item><item><title>Future Perfect Continuous</title><link>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/12-future-perfect-continuous/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/12-future-perfect-continuous/</guid><description>Structure (Estructura) 1. Affirmative Sentences (Frases afirmativas) Sujeto + “will have been” + verbo+ing. Sujeto + verbos auxiliar (to be) + “going to have been” + verbo+ing. Ejemplos:
Francis will have been living in Italy for 4 years by the time he finishes his studies.(Francis habrá estado viviendo en Italia durante 4 años, para cuando haya terminado sus estudios.) We’re going to have been working for 24 hours by the time we finish this project.</description></item><item><title>Future Simple</title><link>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/9-future-simple/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/9-future-simple/</guid><description>Hay dos formas principales para expresar el futuro. A veces son intercambiables, pero a menudo pueden tener significados diferentes.
Future: “Will” Structure (Estructura) Nota: Existe una forma corta del verbo modal “will” tanto en el afirmativo como en el negativo.
Afirmativo Forma corta Negativo Forma corta I will I’ll I will not I won’t I’ll not you will you’ll you will not you won’t you’ll not he will he’ll he will not he won’t he’ll not she will she’ll she will not she won’t she’ll not it will it’ll it will not it won’t it’ll not we will we’ll we will not we won’t we’ll not they will they’ll they will not they won’t they’ll not 1.</description></item><item><title>Past Continuous</title><link>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/6-past-continuous/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/6-past-continuous/</guid><description>El pasado continuo se utiliza para acciones que estaban pasando en un momento específico en el pasado. Como el presente continuo, se forma con el verbo auxiliar “to be” y el verbo+ing.
Form (Forma) Para formar el pasado continuo se utiliza el verbo auxiliar “to be” y el verbo+ing. El verbo auxiliar “to be” está en el pasado simple, pero ten en cuenta que “to be” es un verbo irregular.</description></item><item><title>Past Perfect</title><link>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/7-past-perfect/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/7-past-perfect/</guid><description>El pasado perfecto men inglés corresponde al pluscuamperfecto de español. En general, lo usamos para acciones que ocurrieron antes de otra acción en el pasado.
Form (Forma) Igual que en el presente perfecto, se forma el pasado perfecto con el verbo auxiliar “to have” y el participio pasado. El verbo auxiliar estará en pasado.
Sujeto Verbo Auxiliar Forma Corta Participio Pasado I, you, he, she, it, we, they had I’d, you’d, he’d, she’d, it’d, we’d, they’d studied, visited, worked… Nota: Ten cuidado porque la contracción “-’d” también se utiliza con el verbo modal “would” para formar el condicional.</description></item><item><title>Past Perfect Continuous</title><link>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/8-past-perfect-continuous/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/8-past-perfect-continuous/</guid><description>El pasado perfecto continuo en inglés corresponde al pluscuamperfecto de español en el que se usa el indicativo del verbo “estar” y el verbo+ing. En general, lo usamos para acciones en proceso de realización en el pasado antes de otra acción ocurrida.
Grammatical Rules (Reglas gramaticales) Form (Forma) Como en el presente perfecto continuo, se forma el pasado perfecto continuo con el verbo auxiliar “to have”, “been” y el verbo+ing.</description></item><item><title>Past Simple</title><link>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/5-past-simple/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/5-past-simple/</guid><description>Hay muchas maneras de hablar del pasado en inglés, pero el pasado simple es la forma más común.
El pasado simple en inglés es equivalente al pretérito imperfecto y pretérito indefinido del español.
Usamos el pasado simple para acciones completas en el pasado. El período de tiempo de estas acciones no es importante como en el español. En el pasado simple hay verbos regulares y verbos irregulares.
Form (Forma) Para formar el pasado simple con verbos regulares, usamos el infinitivo y añadimos la terminación “-ed”.</description></item><item><title>Present Continuous</title><link>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/2-presente-continuo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/2-presente-continuo/</guid><description>Form (Forma) Para formar el presente continuo se utiliza el verbo auxiliar “to be” y el verbo+ing.
Sujeto Auxiliar (to be) Verbo+ing I am talking, eating, learning, going… he, she, it is talking, eating, learning, doing, going… you, we, they are talking , eating, learning, doing, going… Structure (Estructura) 1. Affirmative Sentences (Frases afirmativas) Sujeto + verbo auxiliar (to be) + verbo+ing. Ejemplos:
I’m talking.(Estoy hablando.) He’s eating.(Está comiendo.) They’re learning.</description></item><item><title>Present Perfect Continuous</title><link>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/4-present-perfect-continuous/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/4-present-perfect-continuous/</guid><description>El presente perfecto continuo, muchas veces tiene la equivalencia a la traducción “llevar + gerundio” en español, pero el uso de esta forma es más frecuente en inglés. Se utiliza para acciones que han empezado en el pasado pero continúan en el presente.
Form (Forma) Como en el presente perfecto, usamos el verbo auxiliar “to have” además de “been” (el participio pasado del verbo “to be”) más el verbo+ing.
Subject Auxiliary Verbo+ing I, you, we, they have been talking, studying, waiting… he, she, it has been talking, studying, waiting… Structure (Estructura) 1.</description></item><item><title>Present Perfect Simple</title><link>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/3-present-perfect-simple/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/3-present-perfect-simple/</guid><description>El presente perfecto equivale más o menos al pretérito perfecto del español. Veremos las diferencias en la sección sobre usos. En general, es una mezcla entre el presente y el pasado. Lo usamos para acciones en el pasado que tienen importancia en el presente.
Form (Forma) Para formar el presente perfecto, se usa el verbo auxiliar “to have” en el presente y el participio pasado del verbo. Para verbos regulares, el participio pasado es la forma simple del pasado.</description></item><item><title>Present Simple</title><link>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/1-presente-simple/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://idiomas-page.github.io/ingles/gramatica/1-presente-simple/</guid><description>Form (Forma) Para conjugar el presente simple usamos el infinitivo para los sujetos “I”, “you”, “we” y “they” y para las terceras personas “he”, “she” y “it”, añadimos una “-s” al final del verbo.
Structure (Estructura) 1. Affirmative Sentences (Frases afirmativas) Sujeto + verbo. Ejemplos:
I talk. (Yo hablo) He eats. (Él come) They learn. (Ellos aprenden) 2. Negative Sentences (Frases negativas) Sujeto + verbo auxiliar (to do) + auxiliar negativo (“not”) + verbo.</description></item></channel></rss>